
# Управление светодиодом

Тестовое задание. Текст был получен по электронной почте в виде pdf-файла.

## Сборка

Сборка осуществляется стандартно при помощи `cmake`. После сборки появляются два каталога `ledserver` и `ledclient` с соответствующими исполняемыми файлами.

## Запуск

Запуск сервера `./ledserver/led_server` производится без параметров. После запуска сервер будет печатать текущее состояние светодиода с интервалом в 1сек.

Запуск клиента `./ledclient/led_client` производится со следующими параметрами:

```
./ledclient/led_client -i <адрес сервера> -p <порт сервера> <команда> [аргумент опционально]
```

Например:

```
./ledclient/led_client -i 127.0.0.1 -p 3000 set-led-state off
```


## Примечания

- **Клиент реализован максимально просто, по сути это - затычка, т.к. на него не осталось времени. Прошу не оценивать его;**

- Код оформлен близко к стандарту `Google C++ Style Guide`. Для функций в стиле Си (файл led_server.cc) намеренно использован `snake_case`;

- Комментарии написаны на русском языке, т.к. не было требований к комментированию кода. Вообще, у меня технический английский, могу писать на чистом английском;

- Для имитации реальной работы метод `Led::SetState` имеет задержку и выполнение занимает определённое время. Если в это время попробовать установить или запросить какие-то другие методы Get/Set Color/Rate, они вернут ошибку;

- Количество цветов светодиода в теории может быть легко увеличено без изменения кода, поэтому они были сделаны через ассоциативный контейнер. А вот количество состояний на данный момент вполне детерминировано. С другой стороны, широко распространены трехцветные светодиоды которые могут представлять собой любой цвет (и больше цветов не нужно). Но в этом случае пришлось было бы регулировать частоту каждой составляющей, а это уже выходит за рамки тестового задания;

- Для переменной `Led::m_rate` был выбран тип `unsigned short`, так как мне кажется, что `char` семантически больше относится к символам, а `unsigned char` или `unit8_t` - к байтам данных. Хотя эта переменная легко помещается в один байт;

- Мне было интересно попробовать для себя `std::string_view`, я представил что запросы к серверу (класс `Request`) могут быть большие по размеру и попытался избежать их копирования при обработке. Удалось, но мне не понравилось отсутствие необходимых преобразований;

- Комментарии слабоваты, могу сделать более подробно;

## Известные проблемы и допущения

Ниже приведен список особенностей которые я вижу в своём коде и могу исправить/доработать при необходимости. Мне показалось что их реализация выходит за рамки тестового задания и я не стал их делать сейчас.

1. Не реализована буферизация получения запросов. Когда клиент отправляет свою строку не одним send, а, скажем, посимвольно - то строка, наверное, должна склеиваться на стороне сервера. Это не реализовано и можно проверить через `telnet mode character` или `nc`;

2. Немного непонятно что значит требование `обслуживание запросов в реальном времени` и насколько моё решение удовлетворяет данному критерию;

3. Не были реализованы отдельные универсальные классы для EPoll / Socket / SocketManager, т.к. мы не разрабатываем библиотеку;

4. Не реализована работа с исключениями в стиле C++, вместо неё используется perror + exit(EXIT_FAILURE);

5. Для команд не реализованы умные `Action` со стиранием типа, вместо них простые std::function;

6. Если отправка данных будет очень медленная и во время отправки данных и ожидания ответа клиент оборвет соединение за него может взяться другой поток. Впрочем, когда они оба дочитают, они его успешно закроют;

7. `std::find_if` применительно к `m_commands` наверное стоило защитить `std::lock_guard`, чтобы ловить безопасно пролетали исключения, но у меня возникло сомнение по поводу момента уничтожения автоматических переменных, пока это отставил, поэтому сделал просто `lock-unlock`;

8. Обработка сигналов: можно было создать дескриптор signalfd() и тоже добавить его в epoll, но я не придумал как использовать это в данной задаче, поэтому просто заблокировал SIGUSR1 и SIGUSR2 через SIG_IGN;
